有無人開始愈嚟會愈無目的

都已經22歲人，畢咗業完全唔想搵工，返緊pt搵得個幾千蚊，每日就返工放工然後係屋企㩒下電話打吓機咁
朋友又得果兩三個，肺炎唔出得街係屋企頌hea
最恐怖係慢慢習慣咗呢種生命更加改唔到

身邊都有好多係咁
其實係咪22-25歲特別多

可能因為變咗身份唔知點好掛

唔知自己想點,同走唔出comfort zone?

最起碼我係囉，本身讀building，但讀完之後覺得自己好似唔大興趣，好驚搵咗工之後就困住自己，但身邊個個都叫我快啲搵工

以為係自己開po

返份牛工又搵唔到幾多錢
香港而加個環境又咁樣
以前讀書又話知識改變命運
讀完到做嘢發覺咩都改變唔到 都係咁無力嘅自己
生活就慢慢變咗慢無目的
You are not alone ching

有冇鍾意嘅嘢
就去馬做

如果屋企冇壓力 咪去下working holiday 周圍去下先啦

讀書叻真係無咩用，有一門手藝先可以養到自己

就係無呀嘛

咁都幾慘
我就鍾意揸車
諗住入行揸

阿媽都唔算迫我嘅，不過係唔想我浪費時間如果唔搵工就去搵d野學增值吓自己囉，但係我又唔知自己對咩有興趣

無將來無希望，工種選擇又唔多

最慘係成日覺得自己頌有時間慢慢諗
btw有興趣就加油啦

我都想知有咩做
依排放假 自己有興趣嗰啲已經睇到厭

咁你嘅身份都頌係一個學生呀，我呢啲畢咗業就俾
人當係社會人，諗返其實讀書真係件幾開心嘅事

最後就變咗工揀你咩都要受

This is Hong Kong

再繼續讀多幾個course囉

it makes people lose their dream

唔好講咩DREAM唔DREAM
好似份份都覺得自己做唔長同唔想做咁
接受到既工都未搵到
覺得自己都幾犯賤

你係唔想讀書定唔想讀呢科先

我連工都無搵，成日攞肺炎做藉口覺得市道唔好無人請人就唔搵

Diu
先22歲
趁有得hea好hea啦
第時想hea都無得你hea

利申：80後番緊工hea覆

但你有PT唔係咩
其實一GRAD左之後好似冇左目的咁,以前目的係GRAD

22歲都唔後生架啦，hea吓hea吓就32

我直頭覺得返工好似困住自己咁，每日做重複嘅野

以為係自己出黎唔知做乜好

咁不如學返門手藝好過啦

SAME
雖然個個都覺得咁,但焗住返工
但自己真係忍唔到

變咗咩身份？

pt宜家都俾人cut鐘啦
為咗個學位勉強自己其實都幾on9

都係岩岩畢業
但諗到第時要番三四十年工就完全冇動力搵工
日日鳩hea
明明身邊好多人已經開始番工但都係冇動力

由學生變社會人？

返工返到無晒自由，無晒私人時間咁

搵到份正職係自己鐘意嘅嘢就最好啦eg.演員、作家（呢啲工如果本身冇熱誠過得仲慘）如果係做寫字樓呢啲純搵錢嘅job，可以幫自己搵一門手藝做下都好

讀緊書又學其他嘢都幾辛苦架

出來做左野一段時間就覺得
人生最重要都係健康同開心
諗吓有咩目標唔係唔好、不過再諗真d達成所謂既目標係咪真係開心、值唔值得
呢樣野無論其他外人點睇都好，最緊要係自己點諗
好多時所謂既目標只係代表你犧牲左一堆野而換來既另一樣野

或者咁諗
你可以想像下如果自己得番一星期生命
你有咩唔做會抱憾終生
有咩做左會覺得此生無悔
可能會有啟發

所謂青春所餘無幾變成一個真正嘅大人，要自給自足要為自己嘅嘢負責最慘嘅係慢慢開始覺得麻目、慢慢無咗當年嘅快樂同夢想

學完日文可以去日本食㗎妹
咁諗會唔會有動力？

覺得自己頌後生，反正之後都有排捱架啦不如hea吓呢種心態先最恐怖

弊在唔知自己鍾意咩囉，對咩都無咩興趣

啱呀，返工其實為搵錢，搵錢就仰為自己開心，但反而返工令自己唔開心都幾矛盾

巴打grad左未？定岩岩grad 搵工
我都叫做有keep住搵工，但冇份話好想做
其實香港真係冇幾多人係返緊自己有興趣既工
但我同你一樣都好似做咩都冇乜動力咁

我都係咁自己都唔了解自己

20歲開頭都仲好
我差唔多20尾但係仲係好型住自己16歲咁
中間有一年抑鬱得滯做唔到嘢
之後又想去 working holiday又想去外國讀書
但係最後都係因為抑鬱得滯同埋孤獨得滯返咗嚟
完全人生冇晒希望
前幾年quit左份垃圾工
重新讀過書做返啲自己有興趣嘅嘢
本來都好好地
但係呢排乜都做唔到搞到節奏斷咗
家下又抑鬱返
而家又日日諗住去外國
但係都知道自己最尾都會因為太孤獨而放棄

可以培養下興趣 話唔定對你有啟發呢

但現實係
香港有幾多人可以做到份自己做得開心既工

一係同事西
一係客西
一係公司制度西
如果都無以上問題、人工又滿意既
我恭喜你呀

但有張沙紙都唔代表會易行好多
之前返超市pt識咗個見習經理，佢話佢讀完大學marketing出到嚟都係做超市，頌要tran個陣識啲人好多都同佢一樣係大學畢業
所以其實學識一種技術（例如開鎖）咁反而頌好

夢想真係唔可以當飯食，係香港成日攞份糧嚟評價1個人真係好on9

你男友咪你嘅動力囉，我之前拍拖都覺得為咗俾好啲嘅生活我女友所以會份外努力，不過分咗手之後就咩都無晒啦

grad咗年幾啦，之前親戚間餐廳唔夠人就走咗去幫手做做吓就做到宜家，不過搵得幾千蚊夠自己洗儲dd錢only

慢慢好似步緊你條路咁...真係好耐無開心過都有啲懷疑自己有抑鬱

最慘連興趣都要搵

做老闆囉，可以西晒所有人

只可以話唔可以無囉，宜家周街都大學生邊有人真係睇，對老細嚟講最緊要你好駛好用，任勞任怨

可以大家一齊努力互相支持已經差好遠啦

超市可能係最易請人喎

想試下餐廳岩唔岩自己
不過依家應該難搵，半放棄狀態
超市要執貨囉
咁巴打依家仲做緊餐廳？

食肆基本上俾政府玩到收晒皮
我都係因為果度做果啲師奶全部要睇住個仔先有位我做

分咗手咪好似我咁囉，所以你唔想分手就會更加努力

屌，我想係咁諗，一返工就算係pt都好撚灰好撚抗拒

寫字樓間啲西餐廳，所以其實淨係開office hour，本身都有得返埋早但宜家cut人手得返每日3個鐘返
餐廳真係難搵呀，俾政府玩到咁唔洗炒人都偷笑

pt工作時間短啲都好啲，長工每日10個鐘一星期返5-6日真係諗到都想嘔

我都係 唔知係唔係細個比人困住係咁做重複嘅野
人愈大 愈撚憎重複性嘅野

只可惜好難搵到工唔係咁

做啲唔討厭既工作算執到

無興趣嘅工9成都討厭

咁我算嗰一成 不過都hea左5，6年時間

諗好你地嘅將來對你有幫助，我諗你拍拖都係想一直一齊到結婚先拍掛，當定好你地想幾時結婚可能俾到動力你掛

咁真係恭喜你，會唔會係你份工無咩突破所以你覺得厭倦

一撚樣。不過我已經24.

22同24唔差得多啦

係屋企好爽
日日都好多嘢做唔晒 上網 睇片 打機
人生目標:開心

慢慢行就覺得悶架啦，日日就fb，ig，lihkg不停loop，youtube就不停f5都揀唔到野睇

唔會 買埋VR / ringfit呢啲做埋運動仲好

以為自己開po
嚟緊yr4 冇目的方向
自己讀個科係地理 真係為個學位而讀
眼見身邊啲人都仲叫有專長 e.g識日文 識學器
自己就咩都冇 頹到

有ringfit呀，不過3分會熱度已經無玩啦

我都係，中小學果陣咩都無學過搞到輸人好多

一係就要工作經驗，一係就廉價勞工

番工忙到愈來愈無自己生活

個人好撚衝動，想做咩就做咩，但又三分鐘熱度
報左德文班上左一期就棄左，唔識踩單車但買左部單車返嚟，買返嚟啲game都係玩一陣就轉下一隻
但又唔係做野果時唔享受，純粹係堅持唔到

人生已經輸人成條街
唔想／會怨邊個或者啲咩
只好怪自己唔生性同垃圾

same
變咗舊廢物

不過本身已經係

會唔會搵個朋友一齊玩同監督下對方

我就係驚咁，每日就返工放工，放假就淨係想係屋企休息

我都係衰三分鐘熱度，無人督促我就會好易放棄

咁似

yr4都未係好老嘅，頌可以學多啲野嘅

咁坦白講
無經驗既人工唔會高得去邊
邊行都好，初初都係廉價勞工

連諗辦法變返有用都唔想

但工程呢行大部分工都要工作經驗

咁撚快就過退休生活

而家呢個市
人工嗌低D
12-14K FG入行攞經驗，一兩年後先轉工叫返高D價

讀書叻係考政府工做鐵飯碗，而唔係做building service。

BS乜都教d，周身刀無張利

有本錢嘅我都想

呢樣我都明嘅，其實都係自己hea唔想搵啫

我表面睇漫無目的過緊退休生活
其實都包含左我既價值觀
我物慾好低 知足常樂 自然唔使好多錢
二黎覺得最緊要開心
日日同fd玩得不知幾開心
一撻落床就訓得著

當然開心既定義唔係淨係玩
有人會想追夢 有人想事業achieve到something就最開心
乜都好 最緊要做自己想做既野
就最開心

人生為左事業都可以為社會奮鬥
冇野做都可以 做下任務 寫下文宣 咁 可以令生活衝實好多

咁我都係嘅，但我都唔想俾人睇死

只可惜有肺炎

與其講唔想比人睇死
不如諗下你想achieve啲咩

一個係人控制你
一個係你自己想做
動力當然有分別

我頌搵緊自己想做咩

咁頹

做唔做都係買唔到樓 做來做乜?

人生係咁架啦，一hea咗就好難企返起身

養自己養父母囉

好難的起心肝行第一步
其實你知自己"應該"點做

可能我驚做錯決定返唔到轉頭啦

唔會返唔到轉頭既
去試下唔同既野啦
人生仲有咁長 7足30年都實儲到啲野
不過初期你要預有啲sunk cost

好想就咁一睡不起 乜都唔洗諗

dse fail左中文去左英國讀三年大學，返來搵左份工就做。屋企層樓自己既有菲傭，每個月比少少家用（其實唔比屋企都無負擔），屋企人又比較開放唔介意我做d咩工，依家唔知自己想點

都啱嘅
與其重重複複咁30年，不如跌跌撞撞咁過可能頌有趣

但係感覺大部分打工仔甚至做老闆都係咁

咁你家底都幾雄厚喎，我屋企頌要供多2x年樓

聽你講野 你份人都冇乜野心

香港嘅工作風氣真係好差，放工頌要ot，就算唔ot老細同啲客都可能打嚟煩你，無得話真係收工

無架，平淡是福呀

睇怕我地呢一世都係咁
恭喜巴打搵到自己既天堂

可能下世頌煩呢

睇怕係無限輪迴咋

個社會太變態 唔講呢一兩年 一直都係
睇唔到未來又無得追尋夢想
讀緊書都重話開開心心 唔洗諗
讀完就搵到份工死唔去咁生存就算 理想都已經搵唔到 又唔敢去搵

加埋肺炎經濟又差 社交又無
一慣左就無底深潭
活著同時死去

講得好啱
畢業就等於放棄理想任人魚肉

以前讀中學啲日子好似點都用唔完咁，十八歲打後就過得勁快，而家都廿中向廿尾進發
好多野好後悔，點解以前冇去追個女仔，冇認真讀書入左水泡科，冇好好咁對父母
去到而家都唔好話去發展啲咩新野，淨係修補過去既錯誤，已經用盡左全力，仲要係個政治環境差成咁既香港，真係活著就是罪

根本就無目的，所有意義都係由人去賦予。

只係漫無目的咁過人生係不被社會同現實允許，人咪要喺一推事物上俾個意義，令到事物有價值，令自己有價值。事實上都可能只係自己呃自己。

真正要討論嘅哲學問題係自殺，無計啦又唔自殺得，又無人想殺我，死又死唔去。

好事嚟，早啲知自己無用係廢人，好過到中老年先發現自己一事無成，又懷才不遇。咁一早知唔係才咪唔會懷才不遇。其實真係好事嚟。

應該日日訓練緊自己，同自己講自己係廢柴，廢是做人咁多要求同期望

其實都係一件好事，俾時間你諗清楚自己想做咩

我都係咁，完全唔知自己有咩目的，宜家唯一可以做既就係繼續讀書，仲要ive仔一個。
成日覺得自己份人太求其又冇咩特別中意既野所以先搵唔到目標。唯一稱得上目標既就係唔好餓死自己就得

細細個嗰時已經迷失咗22 歲算遲

呢世都未煩完煩下世
有無下世都未知

漫無目的咁過人生無問題，但最起碼都要揾錢養掂自己啦

成日諗d哲學傻鳩問題諗到上腦，呢d open answer跟本無絕對答案，每個人都可以有唔同解答

我無肯定亦無否定過任何嘢喎大佬
你我令我好困惑，不過多謝你回覆

不要說，只要做。無目的咪自己改變最現實就返多幾份Pt，搵多D錢，搵門興趣學下

你聽得多?

唔鍾意未搵工
係屋企廢又話人睇唔起
想搵工你又hea底
咁你想點先

聽日本後生針對現狀嘅說法而打返出嚟

20出頭還好
我而家30頭
工作叫穩定咗每個月都係等出糧
仲要今年分咗手
日日都係返工等收工
又覺得已經冇機會又冇動力識另一半

灰撚到
唔係比前輩屌得多
屌到自己都真心覺自己生出黎就係廢柴下話

自己都set個天花板比自己
仲要咁撚矮

人地講揾唔到目標，你就成個孔乙己咁知乎者也。唔俾膠都唔得啦

呢個年齡好多人都迷失咗人生，我都係咁，所以讀到一半gap year 去咗歐洲

前提係盡左力又冇搞到人先係

返工見過不斷要人執屎既同事
你就知 根本無論點都會屌人廢

LM

呀大哲學家，唔明我講乜。
孔乙己篇文睇唔明咩，對號入座

唔打咁多了，From google:
有時因為我們知識太多，急於表現，常引一堆別人聽不懂的名詞，或者一開局就說某某權威說過甚麼，但既沒有引起別人的興趣，也沒有令別人容易看懂。那就像孔乙己說茴香豆的茴字，有四種寫法，本質就是從書海中撿一些別人沒看過的，在別人面前炫耀自己的知識淵博。

30歲仲係咁
屋企有樓收租
所以冇咩經濟壓力
冇上進心冇目標唔諗住結婚害人
做人唔知有咩目的

啱嘅大佬
係我錯，對唔住

講卡謬同存在主義嗰個咪係你囉
咩人地姐，你自己講既。
我錯，原來你先係孔乙己

係屋企舉下鐵啦，冇嘢做練大隻啲都好

我相信有質素嘅思考同文字係會令人有反思，從而得到鼓勵，甚至拯救生命。

入得依個post嘅人總有原因，有人真係好痛苦，唔知點解決(脫)，而我竟然自大到認為通過哲學思考問題係可以令人令自己得到一啲反思，甚至鼓勵。

11111111D講得一啲都無錯，係我錯，係我孔乙己。

對唔住。

佢有咩興趣，咪向住嗰個目標進發。讀BS揾份工唔難啦，最低限度養到自己咪得。

多謝你。

日日等死

而家仲同屋企住
不過都唔諗住搬出去
父母年紀都大喇
屋企又唔憂柴憂米都唔洗我點理
真係要搵樣興趣玩吓
以前鍾意打機而家都打到悶

屌你
勁多人救緊香港勁多嘢做
你係度頹廢

巴打環境同我一樣
可能屋企環境算係咁所以一路以嚟都冇乜上進心

炒股幫到你

咩事
點搞到你冇左份工？

我三十歲仲成個廢人咁

首先你要唔打機
上網睇YouTube 乜都好
都好過打機

肺炎唔出得街
其實有無肺炎，都唔出街架啦

傻既
今時今日香港人，邊有人讀自己興趣，做自己想做既工作架

生活平淡簡單都唔容易阿 年青人

活在當下

一生只有殘留的軀殼

睇呢個Post 睇到好尷尬
22歲仔啱啱畢業 以為自己好大咁都唔係重點

22歲玩有咩問題唔通30先玩

依家香港咁嘅情況，完全無動力諗將來

我自己都係活在當下，當然都要搵食，所以搵份自己接受到嘅工去做，如果無經濟壓力嘅話，真係返part time都夠，留返啲時間分配俾自己，以前都大壓力架啦，但呢幾年香港人真係好大壓力架

我準備完約轉工，身邊嘅supervisor有陣時會問我準備搵咩工，又話將來點點點。

其實我心諗，我/香港呢一代人真係有咁長命咩，睇下健康碼都準備黎到喇，最受傷害一定係後生今代，因為最敢發言。

我自己嘅前設：無將來，活在當下
如果諗將來就不適用

我都係大學畢業做左1年大公司發現好累，無返工既動力，跟住靠股票為生 年輕人盡早學投資真係好緊要

知識係改變命運
但無話一畢業就會飛黃騰達
只係你有學歷有機會係職場入面上位
當中仲有好多野要捱

做股神開班

好似心理學話係正常，到老又會覺得時間慢番

我諗要返埋長工而有經濟負擔先會理解到果種無奈感

周圍去下先啦，工有得你返40年

唔拍拖唔生仔，成世痴屋企人無問題架

以為係自己出po..

因為你無「享受過」
買野/打機課金/食女（爆房買dom都要錢）
當你享受過就會愈踩愈深
你打開機就用打機比喻
可能你會由0課 到月課 到活動課 到重課
你使費就愈來愈大 就需要揾更多錢去cover
咁就會有動力揾錢

依家你無慾無求 幾千夠使咪覺得ok
我始終覺得要去到無慾無求
要先享受過後 知係咩一回事
再選擇嘅先真無慾無求
你岩岩岀社會
呢啲似未知 就以為自己無慾無求

利：20頭時同你一樣

好多廢老接班人

唔好害人啦。。有一門手藝都唔夠做狗穩陣

同樓主一樣
我連pt都冇

仲

我想離開去包間民宿做。然後過住廢青生活就算

社會繼續轉型 人力需求不斷下降

呢2年仲要有錢都去唔到旅行

我以前都係咁
後尾迫於壓力搵左份工
識左班好好嘅同事先有返啲動力返工

返咗公之後就係咁
依家仲衰連旅行都無得去

唔駛啦，我做既野係人都可以學得識

半個月冇出街
一個星期冇洗頭

有呢種想法既人最好就係自己創業

屋企有錢就出去玩下、沒就唔好on 99 去搵下錢

浪費青春

要做工程狗係幾慘嘅
不過地盤有西就大晒

無錯

我覺得係有好多人根本做緊嗰份工唔係自己興趣。日日返緊一份自己唔鐘意既工，為賺錢已返(分分鐘唔賺得多)，咁一定冇目標啦，日日都好似行屍走肉咁。再加上有好多人讀u嗰陣時都係讀啲自己冇興趣既科，但為咗讀完出嚟易搵工逼住讀，例如工程。
香港有幾多個可以追尋自己個夢想吖，追得嚟分分鐘又要俾錢屋企/交租/供樓。之所以我好讚成後生離開香港，過外國搏下好過成世屈喺香港

4點返緊工?

25歲讀緊u，pt又唔想搵，喺屋企就睇下片打下機，靠老婆雞水咁多人工過活

同你差唔多 又係22 做緊自己以為中意既pt 但做落覺得自己好唔融入唔太岩 黎緊要搵ft 個腦成日諗住一世打份牛工 唉

我直頭失左業日日吽係屋企就2個月 未諗搵做野

無咪搵 咩都試下 喱樣無興趣 試另一樣
世界咁大你點都有野岩掛

我中呀

點解會用個頌字

終於有人講

表弟讀緊I大，佢老豆問我冇冇好PT介紹個表弟，R到個位叫佢去PT（都成$80蚊/hr ,齋企）佢同我講個位冇野學，啲時間用嚟打下機上下連登好過

香港個工作文化搞到份份工都好厭惡。
工時長壓力大。

點解一定要有目的

孤獨唔係壞事 有時候獨處先會搵返自己
可能你係驚人地點睇你一個人

平時冇咩興趣？

廢青

讀完書後就開始冇做野，日日無所事事 咁就十年

同你一樣返pt 不過未gard
每日都唔想返工 覺得返工好似工具人
但係唔返工又無錢 所以都係硬住頭皮返
gard 完之後變全職 應該更加唔想返

照下鏡，社會邊有咁多成功人，接受自己有幾廢，唔好諗住成日追夢，搵份夠自己生活又無壓力既工過埋下半世就算

唔係u啦

唔係U grad 都叫fg

打錯 full time先岩

放心啦 你E家唔努力唔專注
將來個困局會逼你簡一條路
果條路未必比你E家行緊既好

除左有父幹個班人, 22歲依個位置已經講緊職業生涯規劃同投資錢搵錢
其餘既人比較之下咪係廢青

培養翻個人興趣啦，至少你既生活會多彩啲和會有你預期不到的變化

後悔無做嘅嘢實在太多，係香港生活太多煩惱啦

有人同你生先得架

真係 人生流流長

或者咁諗，每一份工點都有佢嘅drawbacks/cons，如果佢帶俾你嘅嘢冚得過佢嘅壞處，咁就已經滿足啦

其實邊會有人想死，要去死都要有好大勇氣

最後悔就同初戀匿埋停車場樓梯攬攬都無摸佢個波同蘿
人生遺憾

無期望就無失望嘛，係香港可以對自己有咩期望喎，根本就無機會俾你發展

但好似只不過係度浪費時間

通常都係得呢個目標，你想繼續讀書都好呀，我連搵d野學都懶

讀書都迷失？

最煩係唔知人死咗之後係點，時不時就會諗呢個問題

搵緊啦

知就唔洗開post啦

啲時間用晒嚟返工好難識人

咁去咗有冇啲新嘅諗法

無咩經濟壓力就搵d野學下啦

買咗個ringfit都3分鐘熱度

咁照顧吓父母囉

打份工唔洗ot，有個興趣可以玩成世，安逸過大半世，好似好廢咁

分手果刻雄心壯志，過多排就鳩hea算啦，我都係廢人一個

俾人篤背脊？

讀水泡科既各位 有冇諗住WH
長遠去移民？
香港地打份閪工 生活都唔夠 個環境差到。。。
早走早著

真係想學吓投資

我當初都懶懶閒，但前排返左份pt人工唔錯，我比哂一個月佢仼編，佢比左二十日我返返到我覺得同ft無分別，依家終於的起心肝搵全職，但無回音因為廿幾歲人，得兼職工作經驗好驚過多排又懶返

打機都打到有啲悶，youtube更加睇到無野好睇

sad but ture

我28歲都無任何計劃.....
求其打份工 遲下輪下單人公屋
發達等六合彩

你當我唔甘心咁就一世囉

人嘅存在係一個靈性嘅問題

通宵更

前兩日九號風都要番工啦

以為係自己開Post..
上年一畢業Hea咗兩三個月先搵工
見到成間公司d人都係日日ot到9點10點幾先走 d野又唔多識做
搞到越黎越唔想返工 最後辭咗份工去溫德文 今年去德國讀社科

其實我都唔知道自己鍾意做d咩野既工作 甚至都唔知究竟適唔適合讀呢科 不過如果咩野都唔做 咩野都唔試 咪又係留喺屋企度做廢青
我覺得人生咁長 你都係廿幾歲姐 唔需要限定自己一定要做死一份工 唔啱咪最多轉
同埋working holiday 都係個好提議，你會迫自己走出comfort zone 同埋真係會更加了解自己 某程度黎講 如果唔知道自己人生無咩目的 係代表根本唔認識自己 同埋唔知道自己既優點同缺點

利申: 同你一樣都係讀Building

樓主幾歲

我都唔甘心架
我中學果陣好中意做gym，視gym為生命，好想做教練添。

依家咪做左個sub con工程pc仔 照9晚6

正常
大把人20至25/26歲都係hea緊
因為一下由學生踏出社會
高不成 低不就
比人當細路咁
再讀書又老 做野又green
係比較難定位

見到bomba個咩ship

就知道 追夢係好撚難，佢搞衰左都仲可能翻身，我呢d普通人去追夢，衰左就真係仆街，係真係仆街啊

你想追就追啦，呢個世界總有我呢d人要認命

即係靠洗錢令自己開心？但返工又唔開心，咁不如咩都唔做唔洗開心又唔會唔開心

啱呀，全港最大係佢，出賣人格就做得超輕鬆

手快打錯sorry之後改返

有本錢嘅我都想搞啲小生意呀

做工程撚聽講好大壓力 考牌又難 日日又OT到隻狗咁
btw去德國讀書都唔少錢

真係好想去旅行最衰武漢肺炎

你就好啦

完全無機會識人，身邊一個女性朋友都無

無本錢嘛

呢個世界總要有啲廢人既

樓主bem定bse

外國返士好似自由啲，唔洗好似做狗咁

咁快結咗婚另一半無迫你咩

之後會改返sorry

有得hea都唔知幾開心
有冇正職都係咁hea

筍工喎，我做牛做馬先得$60/hr

你唔等錢洗咋...

試下飯都冇得食仲要比錢屋企，你就唔會諗揾工有咩目的

唔做野邊有錢食飯，樓主離哂地

去德國讀書係咪免學費?
有冇諗住留喺嗰邊生活

真係無咩，連去試嘅動力都無

頌乜撚野？

pt都無返？

我都係 grad完hea咗2個月

pt都仲接受到嘅，試過返pt工時長到full time咁真係日日行屍走肉咁

其實個重點係而家香港嘅現況 本來有好多發達大計 例如自己創業 或者考政府officer 一直向緊呢啲目標前進緊嗰陣香港就搞成咁 而家咩都做唔到就覺得好頹

22歲呢個位係轉捩點囉

多數都係得份糧

最怕既係慢慢成為自己本身討厭既人

拍咗4年拍仲係處男算唔算遺憾

你講得好啱 工程撚真係無聽講過有邊間公司係好做
不過德國讀書都唔需要太多錢 最大嘅開支都係住宿

building services 定 building studies

以為一個人無問題，點知無人係身邊就變地底泥

驚人生路不熟咋，又無個伴

邊個話一定要上進 唔比人hea過架咩

三禾大神生活

趁的起心肝就快啲搵，唔係到時心悶就gg

連六合彩都無先sad

一想揾興趣，即係上興趣班，即係用洗錢，再睇番原來揾得少錢/未有Fulltime工做，咁就唔想揾興趣了

要跳出comfort zone 先可能獲得更多

想問下返工係咪真係為左搵錢？
如果冇左搵錢既需要
例如股票賺到錢
咁我點解要返工？
有冇人解答下？
因為我一直以來都覺得返工並唔只為左搵錢咁簡單

22嘛

點解無繼續做呀？

又轉返pt先囉，pt最大好處就係比較自由，到諗到想點果陣可以即quit

lm
冇樓主咁老但係已經到達人生低谷

識到女就有好大動力啦

點講 個開心係需要使錢 例如我要抽角 抽到就開心 但抽要課金 開心係源於我抽到隻野 而唔係使錢就有快感

去爆房 住4,5星 有泳池會所玩 係香港都好似旅行咁 開心係體驗靚酒店同美食 唔係卜房俾錢禁嗰下制

揾錢又無話唔開心 只係付出多啲 唔開心嘅揾錢係你日日俾人屌等等令自己唔開心 我都會唔想返工 但唔想返工個原因係懶 而唔係份工令我唔開心

邊有錢
返工邊有時間
同埋屋企附近無gym
最近都要約30分鐘

有牌咪平步青雲囉，無牌咪啲有牌唔做嘅嘢

多數原因係你覺得份工無意義，誇張D講如果你做醫生，我相信你救到人會好有成功感，起碼覺得自己做嘅野有價值幫到人。當然你而家呢個歲數已經好難翻轉頭再讀過，唯有搵D你覺得有意義嘅工做，又或者空餘時間做下義工，幫到人會令你覺得你嘅人生有價值有意義好多。加油

QS

屌我21歲都係咁上下

首先，股票唔一定賺，長線可以賺但賺幾多都好睇你技巧。
其次，當然後唔係淨系為搵錢嘅工，例如社工，醫生，呢D工基本上以幫到人為目標，你幫唔到人都唔會賺到錢 right？

會改架啦，俾次機會大佬

我hea咗年幾啦

都個肺炎就收晒皮

我21直頭冇返工日日係屋企9hea

巴打依加係德國？

道理明白但要做好難

27都係咁

我就覺得兩個原因都有

讀書果陣唔讀啲相關嘅野？

我fg 果陣都係咁
之後有份工番咗陣就反送中裸辭

年頭武肺爆前搵咗份hea 工
而家的起心肝轉行重頭嚟過

樓主快啲搵啲興趣，到年紀大左更加難改變

講得好啱

努力搵緊

話說都係第一次上熱門算唔算成就

目的香港獨立！

我下年先fg啊 都想揾到工嘅不過諗唔到揾咩工好覺得冇人會想請我

儲兩三年錢
十萬八萬
而家開間網店有幾難
都叫有個希望同寄託

所有香港人嘅目的

我係絲打 我都仲喺香港啊
德國依加如果係foreign Student 過去讀書都會批簽證 但今年去讀德文應該大學個邊都過哂Application Deadline 啦 最快要等下年Summer Semester
但我就唔知依加去讀language School會唔會批簽證

依家人人都有機會讀書，讀過書，都唔係咩好大嘅優勢。

同意呀

我自己係有種感覺
讀完書好似冇左自己個方向
出到黎搵既工打黎叫你IN,好似全部都冇興趣擺明做唔耐
另一方面PT又冇
興趣或者接受到少少既工作都搵唔到
依家難搵工,想試個D又冇請

千祈唔好搵hea工
好消磨意志
搵d可以學到嘢拎到經驗嘅工

有時間興趣可以另外再學下野
香港咁嘅時勢唔知未來會唔會有機會要走佬
學多d 嘢無壞
尤其語言

事實好似就係咁

同感
唔知自己點解會咁

公立學校係免學費 但每個sem有200-600歐左右嘅雜費 去得讀書都係想留喺個度

世界從來都係咁難撈。 It has never been easy, man 。
每一個向上爬嘅人，都要拉返一個人落来。

身邊有幾個都係咁
有D返左幾年工停左步係屋企HEA
有D HEA住搵工
自己就廢成年幾
大家都係搵唔到生活/生存意義/興趣

可能中小學果陣無培養開

我驚唔hea嘅工都唔想請我。。。唔夠啲勁人鬥

我有學啊！學左好耐韓文 我係英國讀書 但麻麻地個邊嘅生活 好中意香港 始終係度長大 可能去韓國但又唔中意個邊男尊女卑

廢左2年幾先叫番第一份長FT
但份工勁hea番到好冇目標
遲d想轉都唔知轉咩好

其實我都驚,所以之前一GRAD唔敢搵住
之後先慢慢開始搵
但一直搵唔到

因為我窮
無資格讀興趣囉

所以讀左個唔關事既building
依家做緊份無興趣既 Project coordinator

個個都話移民但其實我好鍾意香港唔想走

hea住先囉咁

我都係以為building好多出路先揀咗點
知原來自己知興趣

樓主個名

錯完又錯

你係揾咩類型嘅工？好難請人？
唉我都好驚

點睇35/36歲嘅人係咁嘅心態？
無一份工返超過三個月 然後頹足大半年 又返三個月
要返個妹養佢

真係垃圾嚟

坦白講有邊個國家冇自己問題 係睇下你有冇心去理姐
人離鄉賤 有人話係香港都係二等公民 如果咁講 我可以話你知去到英國你只係四等公民
好多人去完其他國家生活就發現自己出世個度係最好 失去左先識得珍惜

Fg仲未搵到工 但已經唔想再搵工
一直係屋企hea又好廢咁

香港地
我賭J
讀工程既9成無興趣，阿sir上堂直接咁講，邊有人既夢想會係做工程師，我要起樓

8-2

珍惜還有美欺的日子

我21 5月完sem廢到而家

考到牌搵到錢咪有興趣，讀ive果陣個阿sir 4-5x歲搵夠錢返出嚟hea教書簡直人生目標

你仲讀緊書啵
人地講緊岩岩GRAD

冇話咩類型
我鳩搵,應該話根本唔知自己想搵邊行

我諗你未必明連本身有既興趣都冇興趣既感覺

移民轉吓新環境

人生目標可能係希望睇佢攞多次歐聯同親眼睇佢踢波，好後悔之前嚟香港無去

我真係好撚鍾意香港喎，唔想走

Same here 出年yr4 仲要讀垃圾社科

Same 但我幾享受

廿零歲青年危機係咁
以前讀完小學讀中學，再讀大學，有條path比你
畢業後唔知自己想做咩(最好唔洗做)
人生好似脫軌咁

為生存

頌乜鳩呀屌你老母，字都未撚識打

23..

唔好入呢行 入左會更加無人生

過左三十都係生存緊咁，事業家庭人生都係過得一日得一日咁

其實好多香港人都好撚鍾意香港唔想走，但我覺得人應該要去一個令自己開心/適合自己發展嘅地方生活先係最重要，畢竟每個人鍾意嘅嘢都唔同。

身邊有幾個朋友分別去咗日韓台讀書/做嘢，雖然日韓工作文化壓力大過香港好多，但佢哋大致上都生活得幾開心，依然會想一直留喺嗰度生活。

讀書囉
無太大生活壓力，唔知做咩嘅時候，讀住書諗
自修又好、報多個ug又好

係

我而家fg都仲係做緊廢青又未搵到ft

前2年都係咁
唔係武肺冇得返 都唔會的起心肝搵到而家份全職
而家做緊讀嗰科相關嘅工作 反而有返少少實在嘅感覺 幾享受

我都係... 啱啱讀完fd，等緊hd開sem 但係我對而家讀嗰科完全沒興趣，唸著學一門手藝就算，都唔知以後點捱

港版三和大神

就係讀完之後都諗唔到

地理真乞食
除咗GIS 真係冇咩特別
見到人地又finance又IT grad完唔使愁真係好自卑

依家有啲後悔

利申: 地理今年grad

其實你ok又接受到, 就無咩問題

21 here Send 咗二十幾份cv 去咗6個interview 冇個請 頹到嘔

知識ed野係幫你係40公里馬拉松跑快冇知識既你20%左右

所以唔會短時間內就睇到差距，如果你唔跑既話都唔會去到終點

好似我我淨係知自己唔中意做咩 但唔知自己中意咩
中學大學揀科都係用排除法
點先可以搵到自己興趣

咩科都是撚旦啦, 睇你個人既姐
利申地理畢業 7年
做緊fashion marketing
其好pay, 又可以周圍 b trip

除左儲錢買樓！結婚，做人其實真係無咩目標啦，讀書嘅科目又唔係自己鍾意，為左搵錢而讀

同你差不多情況，朋友又冇幾個
又唔想返ft，返下pt夠自己洗就算

有，為咗有錢去旅行

哲學moment: 人生好似毫無意義，咁人生意義係乜？

我會答：你未搵到咁解啫 or 意義就係犬儒享樂

屌。。。下年fg 好驚

有 下年7月去

邊間

點解每一日都要做野？ 點解每日都要食野？ 點解每日都要屙屎？點解每一日都要存在？？？點解要做人？？？屌

Thx

好羨慕啲人好清楚自己想要咩

武肺前發現左自己鐘意健身，做運動
武肺後多左時間就發掘到自己對學語言都有興趣
樓主可以趁有時間試多D唔同ge野
利申: 做緊送貨仔，唔知未來想做D咩

真。健身教練

趁依家可以考左cert先

自己都有諗過，但都要睇武肺會點影響呢一行
Btw，我都會睇定多D書，多謝曬巴打

都係咩都冇乜興趣 唔知條路點行

旅行
有排等

好似為生存而生存 人生冇咩意義
為家人朋友繼續生存落去

我23同你一樣

工程jj黎緊想轉讀地理 / 地球科學....
真心有興趣

係，連唯一既目的都冇埋

其實真係諗唔到嘅話，光復香港係終身事業，可以試吓擺多啲時間落去做大project

點解咁講？

唔洗跟佢都好呀...

完全同我一樣

享受就得啦

計畫下嘛

其實可以做咩？

咩都試下掛

淨係為搵錢好快就心淡

正常情況都差唔多

人生最煩就係呢d

會唔會禁多人係咁...
我廿歲初忙工作讀書 係冇乜意義
而家廿歲中 叫做控制到個workload
人工比成皮家用都仲有皮幾慢慢玩
時間多番又有少少錢 就有好撚多野想做
單身又唔供樓 無煩惱

以前細個好多想試既野
而家仲有機會就想去做
早排會課重金去打online
而家會玩hifi野 電子野
有錢去玩下琴棋書畫 做下運動
e排甚至想試下靈修 用身體體驗哲學
真係冇諗過會做人冇目的

我都係
不過係搵30k

唔知你係咪學風火水電

其實一做落就會覺得好煩

無對比就無傷害

不嬲都冇
同喪屍一樣渡日

商科final year
身邊d同學有曬目標畢業做咩, 執曬cv一早plan好曬
我連做咩都諗唔到, 冇理過cv同搵咩工

先諗下自己有無咩興趣/擅長嘅地方？
再係個方面發展？
其實好多人畢業都唔係做major嘅野
但最緊要你知有咩其他野想做
或者先諗下你認為你有咩係做得叻

起碼你仲讀緊書 仲有得揀第一份工
好過你第一份工做落先知唔啱自己

I feel the same sis
雖然話就話搵到份文職 但日日返工都喺度諗究竟幾時先放工 好似無左個目標咁 淨係想hea 心理好唔健康

覺得自己再諗唔到做乜好就浪費緊青春 結果迫到自己好大壓力

好唔好defer一年 搵多份intern先grad再搵grad job
成日聽人講話grad左之後第一份工好重要
但其實係咪真係咁 有冇人答到我

以為自己開po

你都知自己唔想做major有關既工
不如做下research睇下想要d咩
話哂遲一年grad等於少一年工作經驗

我搵倒岩我既職業之前都係咁
好似世界上無一個屬於我既位置
幾年前岩岩ugrad
屋企人見我搵唔倒岩既工就係咁叫我考政府工

除咗做緊full time之外其實都覺得自己同樓豬一樣，人生冇目標每日返工放工打機，放假出街或者留喺屋企都係打機，朋友又係唔多個，女朋友又冇

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

咁如果乜都無興趣呢

你讀乜嘢🤔

可唔可以講多啲。我嚟緊讀機電

冇

Fine art

唔想自己好平凡咁過一世但又覺得太遲 自己已經冇未來

Same...

見到個社會咁
完全覺得讀幾多書都好難向上流
無力感搞到無心翻工

never too late ah
但要搵到件自己想做而且會想keep住做得耐嘅事好難

無比較人地既群體就無傷害
獨立係必經之路
學習享受自己成長

思路清晰👍🏻
重點：自己舒服開心就好
無必要因外在因素改變自己想法
無人可以代替你/負責你既後果

咁可能係香港呢個地方好消磨意志
好似打咩工個結果都一樣
忙可能都係麻醉自己嘅工具

完全好似工作機器

咁早就出嚟做嘢

咁不如抖下做下自己野
諗起返工輪迴都覺得恐怖

香港地呢樣野只會更難 屌

廿幾歲應該仲想向上游
如果到30 歲發現自己能力ok 但際遇唔好
就會開始頹

最主要係無方向游

簡簡單單，但唔好求搵錢多過喺香港搵
外國簡單得嚟有生活

完全唔知向邊方面發展

窮人版日本宅男

細你一年嘅我都有同感

你唔係孤單
加油
只有自己幫到自己

America dream

讀完bba degree先走去再讀幾年護士會唔會太浪費時間

十幾歲讀梗中學已經係咁，香港好似冇咩揀擇咁

有心唔怕遲呀

一樣唔想搵工
日日喺屋企

DSE又考唔好 工又揾唔到 考車又肥L埋 日日喺屋企頹 屋企人無話逼我去揾工咁 話慢慢嚟 但我覺得自己同條蛀米大蟲無分別 廢到一個點 真心覺得自己呼吸都浪費緊空氣

屌我25歲都係咁, 1年前想試下自己學剪片搵食但發覺根本都唔係果回事, 但又唔知再去發展d咩好, 書又唔係好想讀

再進修下囉

剪片好似其實都幾麻煩

係好撚煩 初頭我都以為會hold得掂但發覺剪極又冇人地咁快咁有效率又有少少想放棄
但冇理由學左成年幾又唔學咁浪費光陰但又好想試下其他野

你對電腦有興趣？

會，日日頹住過
會揾自己到底有乜過人之處，發現自己樣樣興趣都係高不成低不就，完全無樣揾到食。成日懷疑自己繼續keep住擺時間落去係咪好浪費光陰，不如擺返啲時間專注讀書繼續進修好過，但自己讀得黎又有興趣嘅都係乞食科，進修極都揾唔到幾多錢。再加上自己讀書又唔係特別叻，身邊啲人同我講肯努力就有成果，但都係覺得努力同回報唔成正比，讀極都做唔到最top果堆，有審視過係咪讀書嘅方法唔啱自己，改過幾多次擺幾多心機最後都只係prove到能力唔夠呢個結果比自己睇。
無目的之餘仲覺得自己毫無價值可言，注定係社會最底層嘅人

都叫有既

22歲人
書讀唔成 依家返下啲乜人都做得嘅工咁
無目標又無理想 hea…咗係屋企成年
斷六親無social咁濟唉，唔知點行，好似好無將來咁

sad but true

學下寫網站囉，聽講都幾好搵

同我一模一樣